{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마하사 현왕도"
    },
    "text": "摩訶寺賢王図\\n\n釜山広域市蓮堤区\\n\n釜山広域市蓮堤区馬下寺には、賢王島が保管されています。この絵は、絹地に色を塗って作られています。絵の中央には、背景に3幅の山水画屏風が配置され、その前には賢王が机を前にして椅子に座っています。賢王は前方を見つめ、両手でホールを握っています。彼の官服は赤地に白い丸い漆模様で装飾されています。また、机の上には経冊4冊や蓮赤、筆などが置かれており、椅子の背もたれの両側には金箔で飾られた龍頭があります。賢王の両側には、鹿舎と呼ばれる載官集忽状の6人が配置され、賢王の方を向いています。絵の下部の中央にある画記欄を通じて、この作品が乾隆57年、つまり1792年（正祖16）に制作されたことが確認できます。この絵の正確な制作時期は知られており、釜山と慶南地方の仏画製作技法を研究する際に役立ちます。この作品は2003年9月16日に釜山広域市有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はどこで保管されていますか？",
            "answer": "釜山広域市蓮堤区の馬下寺に保管されています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのように作られましたか？",
            "answer": "絹地に色を塗って作られました。"
        },
        {
            "question": "絵の中央には何が配置されていますか？",
            "answer": "絵の中央には3幅の山水画屏風が配置されています。"
        },
        {
            "question": "賢王はどのような様子で描かれていますか？",
            "answer": "賢王は前方を見つめ、両手でホールを握っています。"
        },
        {
            "question": "賢王の官服はどのように装飾されていますか？",
            "answer": "賢王の官服は赤地に白い丸い漆模様で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "賢王の机の上には何が置かれていますか？",
            "answer": "賢王の机の上には経冊4冊や蓮赤、筆などが置かれています。"
        },
        {
            "question": "賢王の椅子の背もたれには何がありますか？",
            "answer": "賢王の椅子の背もたれの両側には金箔で飾られた龍頭があります。"
        },
        {
            "question": "賢王の両側には誰が配置されていますか？",
            "answer": "賢王の両側には載官集忽状の6人が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ制作されましたか？",
            "answer": "この絵は乾隆57年、つまり1792年（正祖16）に制作されました。"
        },
        {
            "question": "この絵の制作時期は正確にわかっていますか？",
            "answer": "この絵の正確な制作時期はわかっていませんが、釜山と慶南地方の仏画製作技法を研究する際に役立ちます。"
        },
        {
            "question": "この作品は何に指定されましたか？",
            "answer": "この作品は2003年9月16日に釜山広域市有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 293,
        "QA": 376
    }
}